/* No comment provided by engineer. */
"%@ item" = "개의 항목";

/* No comment provided by engineer. */
"%@ items" = "개의 항목";

/* _OPERATION_ of "_FILENAME_" failed */
"%@ of \"%@\" failed" = "%@ 실패: \"%@\"";

/* No comment provided by engineer. */
"%@ of %@ item" = "%@/%@ 선택됨";

/* No comment provided by engineer. */
"%@ of %@ items" = "%@/%@ 선택됨";

/* No comment provided by engineer. */
"%lld items" = "%lld개의 항목";

/* No comment provided by engineer. */
"%lld seconds" = "%lld 초";

/* No comment provided by engineer. */
"%lld:%@ minutes" = "%lld:%@ 분";

/* No comment provided by engineer. */
"%lld:%@:%@ hours" = "%lld:%@:%@ 시간";

/* No comment provided by engineer. */
"About" = "정보";

/* No comment provided by engineer. */
"About %lld days" = "약 %lld 일";

/* No comment provided by engineer. */
"About %lld hours" = "약 %lld 시간";

/* No comment provided by engineer. */
"About %lld minutes" = "약 %lld 분";

/* No comment provided by engineer. */
"About %lld months" = "약 %lld 개월";

/* No comment provided by engineer. */
"About %lld seconds" = "약 %lld 초";

/* No comment provided by engineer. */
"About %lld weeks" = "약 %lld 주";

/* No comment provided by engineer. */
"About %lld years" = "약 %lld 년";

/* No comment provided by engineer. */
"About a day" = "약 하루";

/* No comment provided by engineer. */
"About a minute" = "약 1분";

/* No comment provided by engineer. */
"About a month" = "약 한 달";

/* No comment provided by engineer. */
"About a second" = "약 1초";

/* No comment provided by engineer. */
"About a week" = "약 한 주";

/* No comment provided by engineer. */
"About a year" = "약 1년";

/* No comment provided by engineer. */
"About an hour" = "약 한 시간";

/* No comment provided by engineer. */
"Actions" = "동작";

/* No comment provided by engineer. */
"Actions to do with the current browsed file" = "현재 탐색 중인 파일로 수행할 작업";

/* No comment provided by engineer. */
"Add a File" = "파일 추가";

/* No comment provided by engineer. */
"Add a Folder" = "폴더 추가";

/* No comment provided by engineer. */
"Add a Photo or Video" = "사진이나 동영상 추가";

/* No comment provided by engineer. */
"Add files and folders to a compression list" = "압축 목록에 파일 및 폴더 추가";

/* No comment provided by engineer. */
"Add some contents using the %@ button or the %@ button in the toolbar." = "%@ 버튼이나 도구 모음의 %@ 버튼을 눌러 내용을 추가하세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"Add some contents using the %@ button or the %@, %@ or %@ buttons in the toolbar." = "%@ 버튼이나 도구 모음의 %@, %@, %@ 버튼을 눌러 내용을 추가하세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"Add some contents using the %@ button." = "%@ 버튼을 눌러 내용을 추가하세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"Advanced Settings" = "고급 설정";

/* No comment provided by engineer. */
"Allocated size" = "할당된 크기";

/* No comment provided by engineer. */
"archive" = "아카이브";

/* No comment provided by engineer. */
"Archive items separately" = "항목을 각각 압축";

/* Default compression file name. */
"ARCHIVE_DEFAULT_NAME" = "아카이브";

/* No comment provided by engineer. */
"Ask" = "묻기";

/* Browse, operation description. */
"BROWSE_OPERATION" = "탐색";

/* Browsing, operation running. */
"BROWSE_RUNNING" = "탐색 중";

/* Browsing, tasks section title. */
"BROWSE_SECTION_TITLE" = "탐색 중";

/* Browser settings title. */
"Browser" = "탐색";

/* "by aone" part from "Made with love by aone". */
"by %@" = "%@ 제작";

/* No comment provided by engineer. */
"Bytes" = "바이트";

/* No comment provided by engineer. */
"Calculate" = "계산";

/* No comment provided by engineer. */
"Cancel" = "취소";

/* No comment provided by engineer. */
"Cancelled" = "취소됨";

/* No comment provided by engineer. */
"Choose" = "선택";

/* No comment provided by engineer. */
"Clear Cache" = "캐시 지우기";

/* No comment provided by engineer. */
"Clear Cache Contents" = "캐시 콘텐츠 지우기";

/* No comment provided by engineer. */
"Close" = "닫기";

/* No comment provided by engineer. */
"Comments" = "댓글";

/* No comment provided by engineer. */
"Compress" = "압축";

/* No comment provided by engineer. */
"compress" = "압축";

/* No comment provided by engineer. */
"Compress all the items in the compression list" = "압축 목록에 있는 모든 항목 압축하기";

/* No comment provided by engineer. */
"Compress Files with Keka" = "Keka로 파일 압축하기";

/* No comment provided by engineer. */
"Compress some files with Keka." = "Keka로 파일을 압축합니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"compressed" = "압축됨";

/* No comment provided by engineer. */
"Compressed size" = "압축된 크기";

/* Compression settings title. */
"Compression" = "압축";

/* No comment provided by engineer. */
"compression" = "압축";

/* No comment provided by engineer. */
"compression failed" = "압축 실패";

/* No comment provided by engineer. */
"Compression Level:" = "압축 방법:";

/* Compression, operation description. */
"COMPRESSION_OPERATION" = "압축";

/* Compressing, operation running. */
"COMPRESSION_RUNNING" = "압축 중";

/* Compressing, tasks section title. */
"COMPRESSION_SECTION_TITLE" = "압축 중";

/* No comment provided by engineer. */
"Contents" = "내용";

/* No comment provided by engineer. */
"Contents: %@, Size: %@" = "내용: %@, 크기: %@";

/* No comment provided by engineer. */
"Contents: %lld, Size: %@" = "내용: %lld, 크기: %@";

/* No comment provided by engineer. */
"Created" = "생성일";

/* No comment provided by engineer. */
"Custom…" = "사용자 지정…";

/* No comment provided by engineer. */
"Date" = "날짜";

/* No comment provided by engineer. */
"Default Compression Level" = "기본 압축 방법";

/* No comment provided by engineer. */
"Default Destination" = "대상 위치 기본값";

/* No comment provided by engineer. */
"Default Format" = "기본 형식";

/* No comment provided by engineer. */
"Default Tap Action" = "기본 탭 동작";

/* No comment provided by engineer. */
"Default Volume Unit" = "기본 용량 단위";

/* No comment provided by engineer. */
"Delete" = "삭제";

/* No comment provided by engineer. */
"Delete files(s) after compression" = "압축한 뒤 파일 삭제";

/* No comment provided by engineer. */
"Destination" = "대상 위치";

/* No comment provided by engineer. */
"Disable \"%@\" if you prefer to use a default configuration." = "기본 설정을 사용하려면 \"%@\" 설정을 끄세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"Dismiss" = "무시";

/* No comment provided by engineer. */
"Document" = "문서";

/* No comment provided by engineer. */
"Documents" = "문서";

/* No comment provided by engineer. */
"Done" = "완료";

/* No comment provided by engineer. */
"done" = "완료";

/* No comment provided by engineer. */
"Downloads" = "다운로드";

/* No comment provided by engineer. */
"Edit" = "수정";

/* No comment provided by engineer. */
"Encrypt Filenames" = "파일 이름 암호화";

/* No comment provided by engineer. */
"Encrypt Filenames if Possible" = "가능하면 파일 이름 암호화";

/* No comment provided by engineer. */
"Enter the password for the file\n\"%@\"" = "\"%@\" 파일의 암호 입력";

/* No comment provided by engineer. */
"Exclude Mac resource forks" = "Mac 리소스 포크 포함 안 함";

/* No comment provided by engineer. */
"Extract" = "압축 해제";

/* No comment provided by engineer. */
"extract" = "압축 해제";

/* No comment provided by engineer. */
"Extract Files with Keka" = "Keka로 압축 해제하기";

/* No comment provided by engineer. */
"Extract some files with Keka." = "Keka로 파일의 압축을 해제합니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Extract the file" = "파일 압축 해제";

/* No comment provided by engineer. */
"extracted" = "압축 해제됨";

/* Extraction settings title. */
"Extraction" = "압축 해제";

/* No comment provided by engineer. */
"extraction" = "압축 해제";

/* No comment provided by engineer. */
"extraction failed" = "압축 해제 실패";

/* Extraction, operation description. */
"EXTRACTION_OPERATION" = "압축 해제";

/* Extracting, operation running. */
"EXTRACTION_RUNNING" = "압축 해제 중";

/* Extracting, tasks section title. */
"EXTRACTION_SECTION_TITLE" = "압축 해제";

/* No comment provided by engineer. */
"failed" = "실패";

/* No comment provided by engineer. */
"Fast" = "빠름";

/* No comment provided by engineer. */
"Fastest" = "가장 빠름";

/* No comment provided by engineer. */
"Feedback" = "피드백";

/* No comment provided by engineer. */
"file" = "파일";

/* No comment provided by engineer. */
"File for Keka" = "Keka에서 다룰 파일";

/* No comment provided by engineer. */
"File not informed properly, try again." = "파일이 제대로 전달되지 않았습니다. 다시 시도하세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"Files" = "파일";

/* No comment provided by engineer. */
"Files and Folders" = "파일 및 폴더";

/* No comment provided by engineer. */
"Finishing" = "완료 중";

/* No comment provided by engineer. */
"Folder drop is only supported on iOS 16 or newer" = "폴더 끌어다 놓기는 iOS 16 이상에서만 지원합니다";

/* No comment provided by engineer. */
"Format" = "형식";

/* General settings title. */
"General" = "일반";

/* No comment provided by engineer. */
"Get Info" = "정보 가져오기";

/* No comment provided by engineer. */
"Gigabyte" = "기가바이트";

/* No comment provided by engineer. */
"Give Access" = "접근 허용";

/* No comment provided by engineer. */
"Hide Password by Default" = "기본으로 암호 숨김";

/* No comment provided by engineer. */
"If you got here, please get in touch with the developers." = "이 메시지를 보고 있다면, 개발자에게 문의해주세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"Information" = "정보";

/* No comment provided by engineer. */
"Keka's Folder" = "Keka의 폴더";

/* No comment provided by engineer. */
"Keka's icon" = "Keka의 아이콘";

/* No comment provided by engineer. */
"Kilobytes" = "킬로바이트";

/* No comment provided by engineer. */
"Kind" = "종류";

/* No comment provided by engineer. */
"Last opened" = "최근 사용일";

/* No comment provided by engineer. */
"Level" = "방법";

/* No comment provided by engineer. */
"Loading" = "불러오는 중";

/* "Made with" part from "Made with love by aone". */
"Made with" = "사랑을 담아";

/* No comment provided by engineer. */
"Megabytes" = "메가바이트";

/* No comment provided by engineer. */
"Modified" = "수정일";

/* No comment provided by engineer. */
"Move compressed file(s) to Trash after extraction" = "Move compressed file(s) to Trash after extraction"; // THIS IS NOT LOCALIZED

/* No comment provided by engineer. */
"Move original file(s) to Trash after compression" = "Move original file(s) to Trash after compression"; // THIS IS NOT LOCALIZED

/* No comment provided by engineer. */
"Name" = "이름";

/* No comment provided by engineer. */
"New Compression" = "새 압축";

/* No comment provided by engineer. */
"No archive selected" = "선택한 압축 파일 없음";

/* No comment provided by engineer. */
"No contents" = "내용 없음";

/* No comment provided by engineer. */
"No files to extract" = "압축 해제할 파일 없음";

/* Password field empty placeholder */
"None" = "없음";

/* No comment provided by engineer. */
"Normal" = "일반";

/* No comment provided by engineer. */
"Not all platforms support AES-256 encryption. You may need a third party application (like Keka) to open these compressed files." = "모든 플랫폼이 AES-256을 지원하지는 않습니다. 이런 압축 파일을 해제하려면 (Keka같은) 제삼자 애플리케이션이 필요할 수 있습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"OK" = "확인";

/* No comment provided by engineer. */
"Open" = "열기";

/* No comment provided by engineer. */
"Open Keka" = "Keka 열기";

/* No comment provided by engineer. */
"Open…" = "열기…";

/* No comment provided by engineer. */
"Order" = "순서";

/* No comment provided by engineer. */
"Password" = "암호";

/* No comment provided by engineer. */
"Password for \"%@\"" = "의 암호";

/* No comment provided by engineer. */
"Password needed" = "암호 필수";

/* No comment provided by engineer. */
"Password Protected" = "암호로 보호됨";

/* No comment provided by engineer. */
"Pause" = "정지";

/* No comment provided by engineer. */
"Petabytes" = "페타바이트";

/* No comment provided by engineer. */
"Please enter the password for:" = "암호 입력:";

/* No comment provided by engineer. */
"Please select the encoding for:" = "인코딩 선택:";

/* No comment provided by engineer. */
"Preparing" = "준비 중";

/* No comment provided by engineer. */
"Preview" = "미리보기";

/* No comment provided by engineer. */
"Quick Look" = "훑어보기";

/* No comment provided by engineer. */
"Remember Last Used Options" = "최근 사용한 설정 기억하기";

/* No comment provided by engineer. */
"Remove" = "제거";

/* No comment provided by engineer. */
"Remove All Items" = "모든 항목 제거";

/* No comment provided by engineer. */
"Remove from cache" = "캐시에서 제거";

/* No comment provided by engineer. */
"Remove the selected items from the compression list" = "선택한 항목을 압축 목록에서 제거";

/* No comment provided by engineer. */
"Reset" = "초기화";

/* No comment provided by engineer. */
"Reset All Settings" = "모든 설정 초기화";

/* No comment provided by engineer. */
"Resume" = "재개";

/* No comment provided by engineer. */
"Review" = "리뷰";

/* No comment provided by engineer. */
"Run asynchronously" = "비동기로 실행";

/* No comment provided by engineer. */
"Save" = "저장";

/* No comment provided by engineer. */
"Select some files and folders for Keka." = "Keka로 다룰 파일과 폴더를 선택하세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"Settings" = "설정";

/* No comment provided by engineer. */
"Share" = "공유";

/* No comment provided by engineer. */
"Share…" = "공유…";

/* No comment provided by engineer. */
"Show Advanced Settings" = "고급 설정 보기";

/* No comment provided by engineer. */
"Show Info" = "정보 보기";

/* No comment provided by engineer. */
"Show Less" = "덜보기";

/* No comment provided by engineer. */
"Show or hide additional advanced settings" = "고급 설정을 표시하거나 숨기기";

/* No comment provided by engineer. */
"Show or hide additional information about the selected item" = "선택한 항목의 추가 정보 표시하거나 숨기기";

/* No comment provided by engineer. */
"Size" = "크기";

/* No comment provided by engineer. */
"Slow" = "느림";

/* No comment provided by engineer. */
"Slowest" = "가장 느림";

/* No comment provided by engineer. */
"Split in volumes" = "용량으로 분할";

/* No comment provided by engineer. */
"Store" = "저장";

/* No comment provided by engineer. */
"Terabytes" = "테라바이트";

/* No comment provided by engineer. */
"The %@ of space available in the destination might not be enough for compressing the estimated %@." = "대상 위치의 사용 가능한 공간(%@)이 예상 파일(%@)에 비해 충분하지 않을 수 있습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"The changes could not be saved" = "변경 사항을 저장할 수 없습니다";

/* No comment provided by engineer. */
"The character %@ is not compatilbe with the %@ format." = "%@ 문자가 %@ 형식과 호환되지 않습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"The characters %@ are not compatilbe with the %@ format." = "%@ 문자가 %@ 형식과 호환되지 않습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"The compression may need more memory than available (%@) and may not be completed successfully. Will be limited to 1 thread." = "압축 시 사용 가능한 공간(%@)보다 더 많은 용량이 필요할 수 있으며, 압축을 성공하지 못할 수 있습니다. 스레드 수는 1개로 제한됩니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"The compression will be limited to %lld thread/s due to memory constraints." = "메모리 제약으로 인해 압축 설정이 %lld스레드로 제한됩니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"The destination has %@ of space available." = "대상 위치에는 여유 공간이 %@ 있습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"The file manager for iOS and macOS" = "iOS 및 macOS 파일 관리자";

/* No comment provided by engineer. */
"The folder is empty" = "폴더가 비었음";

/* No comment provided by engineer. */
"The password length should be %lld or higher." = "암호 길이는 %lld자 이상이어야 합니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"The slower the level the more compression can be accomplished. The store level does no compression at all, only archives the contents." = "더 느린 압축 방법를 이용하면 더 많이 압축할 수 있습니다. \"저장\" 방법을 이용하면 압축하지 않고, 압축 파일 형식으로만 변환합니다. ";

/* No comment provided by engineer. */
"This volume file needs additional files access to be opened.\nYou can give access to the rest of the files or the parent folder." = "이 볼륨 파일을 열려면 파일 접근 권한이 추가로 필요합니다.\n나머지 파일이나 상위 폴더에 대해 접근 권한을 부여해 주세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"To extract" = "압축 해제";

/* No comment provided by engineer. */
"To prevent a timeout on large operation, enable this setting. The result will always be true if enabled." = "대규모 작업 시 시간 초과로 중단되지 않도록 하려면 이 설정을 켜세요. 설정이 켜진 경우 결과는 항상 \"true\"가 됩니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Total size" = "총 크기";

/* No comment provided by engineer. */
"Translated by %@" = "Translated by %@";

/* The translator link, if any. Can be a mail address or a website. */
"TRANSLATOR_LINK" = "https://github.com/justcontributor";

/* The translator name, if any. */
"TRANSLATOR_NAME" = "justcontributor";

/* No comment provided by engineer. */
"Type" = "유형";

/* No comment provided by engineer. */
"Unable to apply the app icon" = "앱 아이콘을 적용할 수 없음";

/* No comment provided by engineer. */
"Unable to browse \"%@\"" = "\"%@\" 파일을 탐색할 수 없음";

/* No comment provided by engineer. */
"Unable to delete the file" = "파일을 삭제할 수 없음";

/* No comment provided by engineer. */
"Unable to determine the available space." = "사용 가능한 공간을 정의할 수 없습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Unable to get encoding data" = "데이터를 인코딩할 수 없음";

/* No comment provided by engineer. */
"URL Encoded" = "URL 인코딩 완료";

/* No comment provided by engineer. */
"Use AES-256 Encryption" = "AES-256 암호화 사용";

/* No comment provided by engineer. */
"Use AES-256 if Available" = "가능하면 AES-256 암호화 사용";

/* No comment provided by engineer. */
"Use special coloring for known formats" = "알려진 형식에 특별한 색상 적용";

/* No comment provided by engineer. */
"Use UTF-8 Encoding if Available" = "가능하면 UTF-8 인코딩 사용";

/* No comment provided by engineer. */
"verification failed" = "verification failed"; // THIS IS NOT LOCALIZED

/* No comment provided by engineer. */
"Verify compression integrity" = "압축 무결성 검사";

/* Verification, operation description. */
"VERIFY_OPERATION" = "검증";

/* Verifying, operation running. */
"VERIFY_RUNNING" = "검증 중";

/* Verifying, tasks section title. */
"VERIFY_SECTION_TITLE" = "검증";

/* No comment provided by engineer. */
"verifyed" = "verifyed"; // THIS IS NOT LOCALIZED

/* No comment provided by engineer. */
"Verify…" = "Verify…"; // THIS IS NOT LOCALIZED

/* No comment provided by engineer. */
"Volume Size" = "볼륨 크기";

/* No comment provided by engineer. */
"Volume Unit" = "볼륨 단위";

/* No comment provided by engineer. */
"Welcome" = "환영합니다";

/* The "Welcome to Keka" title. */
"Welcome to %@" = "%@ 사용을 환영합니다";

/* No comment provided by engineer. */
"Where" = "위치";

